# Добавление RTSP-камеры

Некоторые камеры можно подключить, передав в систему прямую ссылку на RTSP-трансляцию. Для этого у камеры должны быть следующие характеристики:

* видеокодек — H.264,
* аудиокодек — AAC или G.711,
* размер изображения — не более 1280х960,
* битрейт — не более 1,5 мбит/сек.

## Что нужно сделать, чтобы подключить камеру по RTSP

1. Сформировать RTSP-ссылку для данной модели камеры.

    Формат ссылок для разных производителей и моделей может отличаться. Информацию о формате ссылки можно найти на сайте производителя камеры. Для камер Hikvision и HiWatch ссылка имеет формат `rtsp://admin:password@IP_address:554/Streaming/Channels/101`, где

    * `rtsp` — тип используемого протокола,
    * `admin` — логин для входа на камеру,
    * `password` — пароль для камеры,
    * `IP_address` — внешний IP-адрес роутера, к которому подключены камеры, 
    * `554` — внешний порт подключения (внешний порт может быть любой свободный).

2.  Нажать кнопку «RTSP-камера».
 
    ![](img/image21.png)

3.  Ввести ссылку в соответствующее поле.

4. Выполнить проброс порта на роутере с внешнего порта (который указан в ссылке) на IP-адрес камеры в локальной сети на порт `554`. Для нескольких камер внешний порт в ссылке должен отличаться, а локальный порт строго `554`.

    Пример ссылок для подключения трех камер:

    * `rtsp://admin:password@IP_address:554/Streaming/Channels/101`
    * `rtsp://admin:password@IP_address:555/Streaming/Channels/101`
    * `rtsp://admin:password@IP_address:556/Streaming/Channels/101`

### Проброс портов на роутере

* 192.168.0.101 — 554 (внешний) — 554 (внутренний)
* 192.168.0.102 — 555 (внешний) — 554 (внутренний)
* 192.168.0.103 — 556 (внешний) — 554 (внутренний)

> Роутер клиента должен иметь статический «белый» IP-адрес.

> Все камеры должны быть подключены к электропитанию и интернет.
